
 const jsonData = [
		{
		  "question": "Quel est le rôle de l'employeur en matière de prévention du harcèlement sexuel au travail ?",
		  "answers": ["A) Ignorer les problèmes de harcèlement", "B) Créer et maintenir un environnement de travail respectueux", "C) Ignorer les signalements des employés", "D) Blâmer les victimes de harcèlement"],
		  "correctAnswer": "B) Créer et maintenir un environnement de travail respectueux",
		  "explanation": "Le rôle de l'employeur est de créer et maintenir un environnement de travail respectueux, ce qui inclut la prévention du harcèlement sexuel."
		},
		{
		  "question": "Comment le harcèlement sexuel au travail peut-il affecter la santé mentale des victimes ?",
		  "answers": ["A) Il n'a pas d'impact sur la santé mentale", "B) Il peut entraîner du stress, de l'anxiété et de la dépression", "C) Il améliore la santé mentale en renforçant la résilience", "D) Il n'affecte que la santé physique"],
		  "correctAnswer": "B) Il peut entraîner du stress, de l'anxiété et de la dépression",
		  "explanation": "Le harcèlement sexuel au travail peut avoir un impact négatif sur la santé mentale des victimes, notamment en provoquant du stress, de l'anxiété et de la dépression."
		},
		{
		  "question": "Que signifie le terme 'intimidation' lorsqu'il est lié au harcèlement sexuel au travail ?",
		  "answers": ["A) Le fait de donner des conseils constructifs à un collègue", "B) Un comportement agressif visant à humilier ou à menacer un collègue", "C) Le fait de défendre ses droits en milieu de travail", "D) Un compliment bien intentionné"],
		  "correctAnswer": "B) Un comportement agressif visant à humilier ou à menacer un collègue",
		  "explanation": "Dans le contexte du harcèlement sexuel au travail, 'intimidation' se réfère à un comportement agressif visant à humilier ou à menacer un collègue."
		},
		{
		  "question": "Quelles sont les principales étapes de la prévention du harcèlement sexuel au travail ?",
		  "answers": ["A) Ne rien faire, espérer que le problème se résolve de lui-même", "B) Sensibilisation, formation, politique anti-harcèlement, signalement et enquête", "C) Supprimer les politiques anti-harcèlement pour encourager la liberté d'expression", "D) Punir les victimes de harcèlement pour dissuader les signalements"],
		  "correctAnswer": "B) Sensibilisation, formation, politique anti-harcèlement, signalement et enquête",
		  "explanation": "Les principales étapes de la prévention du harcèlement sexuel au travail incluent la sensibilisation, la formation, la mise en place de politiques anti-harcèlement, le signalement des incidents et la réalisation d'enquêtes appropriées."
		},
		{
		  "question": "Quelles sont les conséquences légales pour les harceleurs au travail ?",
		  "answers": ["A) Les harceleurs ne peuvent jamais être poursuivis légalement", "B) Ils peuvent être poursuivis en justice et faire face à des sanctions civiles et pénales", "C) Les lois ne s'appliquent pas au harcèlement au travail", "D) Les harceleurs sont automatiquement promus"],
		  "correctAnswer": "B) Ils peuvent être poursuivis en justice et faire face à des sanctions civiles et pénales",
		  "explanation": "Les harceleurs au travail peuvent être poursuivis en justice et faire face à des sanctions civiles et pénales en fonction des lois applicables."
		},
		{
		  "question": "Quel est le rôle d'un témoin dans une enquête sur le harcèlement sexuel au travail ?",
		  "answers": ["A) Ignorer les comportements problématiques pour ne pas être impliqué", "B) Fournir des informations objectives et précises sur les incidents observés", "C) Accuser immédiatement le harceleur", "D) Soutenir le harceleur"],
		  "correctAnswer": "B) Fournir des informations objectives et précises sur les incidents observés",
		  "explanation": "Le rôle d'un témoin dans une enquête sur le harcèlement sexuel au travail est de fournir des informations objectives et précises sur les incidents qu'il a observés."
		},
		{
		  "question": "Pourquoi la confidentialité est-elle importante dans les enquêtes sur le harcèlement sexuel au travail ?",
		  "answers": ["A) Pour protéger les harceleurs", "B) Pour garantir que l'entreprise échappe aux poursuites", "C) Pour protéger la confidentialité des victimes et des témoins", "D) Pour dissuader les signalements"],
		  "correctAnswer": "C) Pour protéger la confidentialité des victimes et des témoins",
		  "explanation": "La confidentialité est importante dans les enquêtes sur le harcèlement sexuel au travail pour protéger la confidentialité des victimes et des témoins, ce qui encourage les signalements et garantit la sécurité des personnes impliquées."
		},
		{
		  "question": "Quelles sont les deux formes principales de harcèlement sexuel en entreprise ?",
		  "answers": ["a) Harcèlement verbal et harcèlement physique.", "b) Harcèlement en ligne et harcèlement moral.", "c) Harcèlement horizontal et harcèlement vertical."],
		  "correctAnswer": "a) Harcèlement verbal et harcèlement physique.",
		  "explanation": "Les deux formes principales de harcèlement sexuel en entreprise sont le harcèlement verbal et le harcèlement physique."
		},
		{
		  "question": "Qui peut être victime de harcèlement sexuel en entreprise ?",
		  "answers": ["a) Uniquement les femmes.", "b) Uniquement les hommes.", "c) Tout employé, quelle que soit son sexe."],
		  "correctAnswer": "c) Tout employé, quelle que soit son sexe.",
		  "explanation": "Le harcèlement sexuel en entreprise peut toucher tout employé, quelle que soit son sexe. Il n'est pas limité aux femmes."
		},
		{
			"question": "Comment pouvez-vous soutenir un collègue qui vous confie avoir été victime de harcèlement sexuel ?",
			"answers": ["a) Ignorer la situation.", "b) Écouter attentivement, montrer de l'empathie et encourager à signaler le harcèlement.", "c) Rire de la situation pour détendre l'atmosphère."],
			"correctAnswer": "b) Écouter attentivement, montrer de l'empathie et encourager à signaler le harcèlement.",
			"explanation": "Lorsqu'un collègue vous confie avoir été victime de harcèlement sexuel, il est essentiel de l'écouter avec empathie et de l'encourager à signaler le harcèlement."
		},
			{
			"question": "Quelle est la différence entre une blague inoffensive et une plaisanterie sexiste au travail ?",
			"answers": ["a) Aucune différence.", "b) Une blague inoffensive ne vise personne et ne porte pas atteinte à la dignité, tandis qu'une plaisanterie sexiste est offensante et dégradante envers un sexe particulier.", "c) Une plaisanterie sexiste est toujours drôle, tandis qu'une blague inoffensive peut ne pas faire rire."],
			"correctAnswer": "b) Une blague inoffensive ne vise personne et ne porte pas atteinte à la dignité, tandis qu'une plaisanterie sexiste est offensante et dégradante envers un sexe particulier.",
			"explanation": "La différence entre une blague inoffensive et une plaisanterie sexiste au travail est que la première ne vise personne spécifiquement et n'offense pas la dignité, tandis que la seconde est offensante envers un sexe particulier."
			},	
			{
			"question": "Quelle est la première étape à suivre si vous êtes victime de harcèlement sexuel au travail ?",
			"answers": ["a) Ne rien faire et espérer que cela s'arrête.", "b) Parler à un ami en dehors de l'entreprise.", "c) Signaler le harcèlement à la direction des ressources humaines ou à un supérieur."],
			"correctAnswer": "c) Signaler le harcèlement à la direction des ressources humaines ou à un supérieur.",
			"explanation": "La première étape doit être de signaler le harcèlement sexuel à la direction des ressources humaines ou à un supérieur pour qu'une enquête puisse être menée."
			},
			{
			"question": "Quelles sont les conséquences du harcèlement sexuel pour l'entreprise ?",
			"answers": ["a) Aucune conséquence.", "b) Perte de réputation, litiges et perturbation de la productivité.", "c) Meilleur environnement de travail."],
			"correctAnswer": "b) Perte de réputation, litiges et perturbation de la productivité.",
			"explanation": "Le harcèlement sexuel peut avoir des conséquences graves pour l'entreprise, notamment une perte de réputation, des litiges et une perturbation de la productivité."
			},
			{
			"question": "Quelles mesures peuvent être prises pour prévenir le harcèlement sexuel en entreprise ?",
			"answers": ["a) Ignorer le problème.", "b) Mettre en place des politiques de prévention, sensibiliser les employés et offrir une formation sur le sujet.", "c) Éviter d'embaucher des personnes du sexe opposé."],
			"correctAnswer": "b) Mettre en place des politiques de prévention, sensibiliser les employés et offrir une formation sur le sujet.",
			"explanation": "Pour prévenir le harcèlement sexuel en entreprise, il est essentiel de mettre en place des politiques de prévention, de sensibiliser les employés et d'offrir une formation sur le sujet."
			},
			{
			"question": "Que signifie le terme 'quid pro quo' en relation avec le harcèlement sexuel en entreprise ?",
			"answers": ["a) Une expression latine sans signification particulière.", "b) Lorsqu'une personne offre des faveurs sexuelles en échange de bénéfices au travail ou pour éviter des conséquences négatives.", "c) Une méthode de résolution des conflits."],
			"correctAnswer": "b) Lorsqu'une personne offre des faveurs sexuelles en échange de bénéfices au travail ou pour éviter des conséquences négatives.",
			"explanation": "'Quid pro quo' en relation avec le harcèlement sexuel signifie que quelqu'un offre des faveurs sexuelles en échange de bénéfices au travail ou pour éviter des conséquences négatives."
			},
			{
			"question": "Les témoins de harcèlement sexuel en entreprise ont-ils une responsabilité de signaler l'incident ?",
			"answers": ["a) Non, ce n'est pas de leur affaire.", "b) Oui, ils ont la responsabilité de signaler l'incident s'ils en sont témoins.", "c) Cela dépend de leur humeur du jour."],
			"correctAnswer": "b) Oui, ils ont la responsabilité de signaler l'incident s'ils en sont témoins.",
			"explanation": "Les témoins de harcèlement sexuel en entreprise ont la responsabilité de signaler l'incident s'ils en sont témoins pour contribuer à mettre fin au comportement."
			}		
	]